
{\actuality} 
\begin{enumerate}
	\item 
	В работе \cite{Smyth-Berhard} доказана
	несовместимость свойств ``(сильной) анонимности`` (“ballot secrecy”) 
	и ``проверяемости`` (``verifiability``) результатов сетевого голосования 
	без использования анонимных каналов связи. Там же \cite{Smyth-Berhard}
	доказана совместимость ``слабой анонимности`` (“ballot 
	independence”) и ``проверяемости`` (“verifiability”), а также 
	гарантированное выполнение ``слабой анонимности`` (``ballot 
	independence``) с помощью ``контролируемой уязвимости`` 
	(“controlled malleability”), на основе использования ``разреженных 
	отношений`` (“sparse relation”). Эти фундаментальные 
	теоретические результаты получены для протоколов, не
	использующих анонимных каналов связи!
	
	\item 
	В работе \cite{Rivest} предложен протокол ``бумажного`` 
	голосования, без использования криптографической защиты, 
	обеспечивающий ``вероятную проверяемость`` и ``недоказуемость`` 
	результатов голосования.
	
	\item 
	В работе \cite{Stakhov-Aranov} (готовится к печати) построен протокол 
	сетевого голосования, объединяющий идеи работ \cite{Smyth-Berhard}, 
	\cite{Rivest}, и совмещающий ``анонимность``, ``вероятную 
	проверяемость`` и ``недоказуемость`` результатов голосования. 
	Реализации и экспериментальному испытанию этого протокола 
	посвящена диссертация.
\end{enumerate}


% {\progress} 
% Этот раздел должен быть отдельным структурным элементом по
% ГОСТ, но он, как правило, включается в описание актуальности
% темы. Нужен он отдельным структурынм элемементом или нет ---
% смотрите другие диссертации вашего совета, скорее всего не нужен.

 \aim\ данной работы является реализация и экспериментальное 
 испытание протокола сетевого голосования, совмещающего  
 ``анонимность``, ``вероятную проверяемость`` и ``недоказуемость``  
 результатов голосования.

Для~достижения поставленной цели необходимо было решить следующие {\tasks}:
\begin{enumerate}
	\item 
	Осуществить библиографический поиск по теме сетевого
	голосования, проанализировать известные работы и выбрать для 
	реализации наиболее перспективный протокол;
	\item 
	Построить схемы потоков данных, расположения оборудования, 
	временную диаграмму процесса голосования по выбранному 
	протоколу;
	\item 
	Выбрать языковую среду и библиотечное программное 
	обеспечение для реализации протокола сетевого голосования
	\item 
	Запрограммировать выбранный протокол сетевого голосования;
	\item 
	Экспериментально проверить корректность и работоспособность 
	реализованного протокол сетевого голосования;
	\item 
	Оценить производительность субъектов протокола и объём/мощность 
	оборудования необходимые для его практического 
	применения.
\end{enumerate}


\novelty
\begin{enumerate}
  \item 
  Впервые реализован протокол сетевого голосования на основе  
  эллиптической кривой ГОСТ Р 34.10-2012, совмещающий   
  ``анонимность``, ``вероятную проверяемость`` и ``недоказуемость``   
  результатов голосования.  
  \item 
  Впервые экспериментально подтверждена корректность и   
  работоспособность реализованного протокола, и оценён набор   
  оборудования, достаточный для его практического применения.  
  \item 
  Было выполнено оригинальное исследование основных свойств   
  реализованного протокола сетевого голосования.
\end{enumerate}

\influence\
Реализованный протокол сетевого голосования на основе
эллиптической кривой ГОСТ Р 34.10-2012 даёт возможность 
практически осуществить электронное сетевое голосование в 
областях деятельности, для которых достаточно свойств 
``анонимности``, ``вероятной проверяемости`` и ``недоказуемости`` 
результатов голосования.

\methods\
Изучение, реализация и экспериментальное исследование
протокола сетевого голосования основано на алгебраической 
теории конечных полей, эллиптических кривых, криптографических 
методах защиты информации и статистических методах оценивания 
результатов эксперимента.

\defpositions
\begin{enumerate}
  \item 
  Сравнительный анализ основополагающих работ по сетевому  
  голосованию, и выбор для реализации протокола \cite{Stakhov-Aranov};  
  \item 
  Схемы потоков данных, расположения оборудования, временную   
  диаграмму процесса голосования по выбранному протоколу;  
  \item 
  Программная реализация протокола голосования \cite{Stakhov-Aranov}  
  на языке C++, на основе библиотеки CryptoPP, с использованием
  фреймворка Qt (примерно 2000 ориг. строк);
  \item 
  Результаты экспериментальной проверки корректности,   
  работоспособности и основных свойств реализованного протокола   
  сетевого голосования;  
  \item 
  Оценка набора оборудования, достаточного для практического  
  применения реализованного протокола сетевого голосования.
 \end{enumerate}

\reliability\ полученных результатов обеспечивается
статистическими методами оценивания результатов эксперимента. 
Результаты находятся в соответствии с результатами, полученными 
другими авторами.

%\probation\
%Основные результаты работы докладывались~на:
%перечисление основных конференций, симпозиумов и~т.\:п.

\contribution\ Автор самостоятельно выполнил все части
диссертационной работы и получил результаты, выносимые на 
защиту.


